上海2020年建自由港 十年內取代倫敦成國際金融中心

中國最大的港口城市上海到2020年將變成與香港和新加坡相媲美的自由港（free port）。
如果上海成為自由港，將免除在進出口時徵收的關稅，並在保稅區內可以自由進行商品包裝、加工、長期儲存、銷售等業務，屆時上海將發展成為像香港那樣的國際購物大都市。這將給一直以來通過銷售低價名品、化妝品、數碼產品維持繁榮的香港帶來巨大打擊。
《中國經濟週刊》12月15日報導，上海市發展和改革委員會（發改委）確定並公佈了到2020年為止分三個階段，將上海開發成自由港的計畫。
據上海市計畫，自由港的候選地是連接位於城市東北部的高橋港和東南部的洋山港的100公里海岸線和其背後3400平方公里地皮。也就是說，繼現有的洋山港保稅區後，上海市計畫在這一地區再建高橋保稅區和浦東機場保稅區等兩個保稅區，將其開發成自由港。
作為第一階段，上海市決定在今年和明年把洋山港保稅區開發成自由貿易地帶。據《中國經濟週刊》報導，洋山保稅港區內免徵營業稅，今年5月份以來，已經減免了相關營業稅收4000多萬元人民幣。上海市計畫，在「十二五」（2011至2015年）期間把洋山港的政策推廣到上海「三港三區」及周邊臨港新城等航運服務集聚區，並在「十三五」結束的2020年要基本形成符合國際慣例的自由港功能和制度。就此，中國中央政府在今年3月發表上海物流中心開發計畫時，曾將上海自由港建設內容納入計畫當中。
據《中國經濟週刊》稱，上海綜合保稅區管理委員會正式掛牌成立，正在和中央政府協商連接自由港和長江三角洲周邊主要城市的地鐵和公路等社會基礎設施整修方案。
上海市發改委研究院院長肖林在最近舉行的一次國際論壇中表示：「將上海開發成自由港的計畫已經啟動。2020年上海將成為具備法律和制度以及一定規模的自由港。」

外電報導，一份針對商界領袖進行的民意調查指出，倫敦作為國際金融中心的地位將在未來10年內被上海取代。

根據英國法律事務所Eversheds的調查報告，在徵詢倫敦、孟買、紐約、上海和阿拉伯聯合大公國600位高級主管的意見後，結果顯示紐約仍將被視為最具影響力的國際金融中心，排名第二的倫敦未來十年將被上海取代。

英國國家廣播公司新聞網（BBC News）報導，法律事務所Eversheds在今年10月、11月徵詢倫敦、孟買、紐約、上海和阿聯600位高階主管的意見後，調查顯示，倫敦全球金融中心的地位，與上海相互競逐，在接下來十年間可能會被擠到第三。

企業領袖認為西方已開發國家面臨東方新興國家的競爭正與日俱增。在上海和孟買，91% 企業老闆看好2010年的經濟前景。在倫敦和紐約，兩地各只有22%和35%的企業老闆樂觀預期經濟會好轉。整體而言，全球約65%企業老闆相信明年經濟可望成長。

根據Eversheds「興或衰」研究報告（Boom or Gloom），紐約仍將被視為最具影響力的金融中心，倫敦和上海則競逐二哥地位。報告指出，有此認知的不僅是中國大陸的企業界，甚至全球資深領導人也這麼認為。

這份報告詢問倫敦、孟買、紐約、上海和阿聯600位高級主管的意見。Eversheds董事長詹金斯（Alan Jenkins）說，已開發國家仍在金融危機的衝擊中，與東方國家的經濟成長潛力與信心，形成強烈對比。

根據彭博在今年10月底的調查，全球投資者最偏好的城市評比，紐約依然是全球金融中心，排名第二是新加坡，第三是倫敦，第四才是上海。

諗起十年前都有類似既新聞，2019 年超越倫敦

中國特色股票市場
只准買升不准買跌

2020年仲要全面小康社會

仲有14日就取代倫敦成國際金融中心

武統台灣

急不及待想玩玩了

十年前真係中共嘅黃金期，初生之犢（自大）咁set呢啲目標。
十年後現實教做人

網都冇得上點自由港呀ON9

張德江警告：兩年內深圳發展超越香港

做左啦 ~ 新疆囉

講左幾多年

仲有一日

叻啦，取代倫敦喎

我地好想大陸*醫療*方面，真心取代世界，但係....可以嗎

好

留名